所有覺得/確診自己有情緒病既手足麻煩入一入黎

首先我唔係醫生
只係一個過來人 一個情緒病患者
兩年前我確診有
bipolar disorder 燥鬱
anxiety 焦慮
early psychosis 思覺失調
有自殘 自殺傾向 試過自殺未遂
睇過心理醫生 食過情緒病藥物
而家唔可以話好返
但起碼做到控制自己既情緒唔比自己失控
發夢次次都係最前線既行動派

開呢個post既原因係近日見到好多手足因爲發過既夢而令自己壓力好大 情緒管理好差 好多負面情緒
想同你地分享下呢種時候應該點處理自己既情緒

第一
情緒病唔係講緊你唔開心好消極就係情緒病
佢係種思維模式
係你下意識既想法同對事既反應
大家睇完呢張圖就會明白我意思

冇錯
你控制唔到你既情緒幾時黎料
如果你控制到
個啲就唔係病
純粹係你當下既唔開心
所以
你要做既野
並唔係逃避/無視/沉倫係你既負面情緒
咁樣只會令你既負能量愈煲愈大
直至你崩潰頂唔順
你要做既野
係去接受呢啲負面情緒
然後比佢離開自己

具體黎講應該點做呢？
我既個人做法係當我自己意識到我既負面影響黎料
個人開始有絕望 放棄 厭世既感覺時
就去做啲自己中意做既事/想做既事
eg 食支煙冷靜下 食自己中意食既野 做下運動
甚至係寫歌詞聽歌 or whatever
總之比自己有途徑去發洩/令自己有要做既事
令自己唔好focus係啲閪野上面

第二
身邊其他人知道你有情緒問題時
可能會比好多鼓勵說話你聽
但個啲咩咩”唔好唔開心啦” “試下正面啲”
對我地黎講根本冇撚用
如果我做到你講既野
我就唔係有病啦

呢個時候
唔好覺得關心你既人煩/講緊廢話
佢地唔理解你唔緊要
你要做既事係同自己講
即使佢地講既野冇撚用
最起碼 佢仲係你身邊關心你 愛你
你大可以坦白叫佢收聲
叫佢靜靜地係你旁邊聽你訴苦
咁已經係最好既幫助
當你情緒穩定返個陣
你就會意識到自己身邊仲有好多值得珍惜既人同事
死可能係種解脫
但你真係捨得扔低身邊一直愛你支持你既人？

第一次出呢啲post可能打到1999
我自己都經歷左好多野先識得諗
先叫控制到小小自己既情緒病
唔知呢啲分享幫唔幫到大家
但如果真係有需要
隨時歡迎大家tg我搵我傾下

最後

有張圖po唔到？

好多人點講都唔會明，只會覺得你將發作時既責任推哂俾個病。

甚至有醫生同我講，有情緒病唔係大哂。

個醫生冇錯
有病就要醫
就要去處理
唔係由鳩佢
所以我希望大家唔好比負面情緒影響自己生活同目標
而係好好直視自己既情緒問題

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

出面好多post有負面情緒
希望有人睇到

我冇野講

有無人理下樓豬呀

無聲支持！
會代入你去思考！